\chapter{Introdução}
\label{ch:intro}

Este documento apresenta os \textbf{Requisitos de Usuário} e a \textbf{Especificação dos Requisitos} do sistema \imprimirtitulo. A atividade de análise de requisitos foi conduzida aplicando-se técnicas de modelagem de casos de uso, modelagem de classes e modelagem de comportamento dinâmico do sistema. Os modelos apresentados foram elaborados usando a UML.


Este documento está organizado em seções, da seguinte maneira: a Seção~\ref{ch:sec-proposito} contém a descrição geral do problema, a Seção~\ref{ch:sec-requisitos}, as listas de \textbf{Requisitos de Usuário} levantados junto ao cliente, a Seção~\ref{ch:subsistemas} apresenta os subsistemas identificados, mostrando suas dependências na forma de um diagrama de pacotes; a Seção~\ref{ch:casoDeUso} apresenta o modelo de casos de uso, incluindo as descrições dos atores e dos casos de uso, com seus respectivos diagramas; a Seção~\ref{ch:modeloEstrutural} apresenta o modelo conceitual estrutural do sistema, na forma de diagramas de classes; a Seção~\ref{ch:dicionario} apresenta o dicionário do projeto, contendo as definições das classes identificadas.
